立場正式支持強制檢測！！！！！

「僅」三廈須強檢 邊夠 快啲全民強檢添啦 防疫緊要

4單確診就要強檢 笑死
隨時一家4口加埋都4單啦

蘋果同立場邊止唔反抗 支持埋一份

強制插入
強制噴出

邊一句支持
咁樣屈？

英國已經打緊疫苗 香港仲要人檢測 廢撚到

下 咁樣都唔係叫支持？ 「僅三幢」喎，你邊到學中文

仲要搵埋資料比政府 問點解呢啲大廈唔洗強檢喎 你睇晒全文先啦

拉

最好行健康碼啦

係囉防疫緊要 全民強檢啦快啲
永遠唔好比人跳舞行山食飯聚會

點解僅三幢就叫支持
咁樣無限上綱上線

睇晒全文先啦ching

突發！今日117人康復出院！！！！

試吓開埋啲留言嚟睇，你會發現啲人俾立場帶哂風。樓主無講錯

溫水

你算鳩數啦

根據政府既標準，係有廿棟要驗
但依家僅係驗三棟
然後篇文質疑政府唔清唔楚etc
我真係唔撚知邊忽邊一段係有講支持強制檢驗

武漢肺炎第四波疫情爆發以來，多幢大廈錄得多宗確診個案，《立場》翻查資料，若以衞生署今日 （10 日）公布的準則，或有多達 20 幢大廈須強制檢測。但由於署方已不再公布個案間的關係，這些錄得多宗個案的大廈，到底會否「被強檢」，外界只能猜測。

政府早前通過，可要求高風險群體接受強制檢測，但被問到準則時，多次只回應，要由衞生署評估。昨晚多間傳媒報道，九龍灣麗晶花園同座爆出 7 宗確診，衞生防護中心傳染病處主任張竹君今日指，若某幢大廈出現 4 宗不相關個案便需要強制檢測，但又強調並非「硬指標」，若突然有多宗個案、同座向有確診等，都可能會要求強制檢測。

呼吸系統專科醫生梁子超指，現時不少個案多由家庭間傳染，認為若大廈有 4 宗個案不需擔心，但若大廈多達 6 宗或以上的個案，則有機會牽涉 4 個單位。他批評，現時強制檢測的執行太慢，且難以執法，令到措施成效不彰，「有措施同冇措施係冇分別。」他指，不應視強制檢測為主要防疫措施，最終仍需靠市民「願檢盡檢」。

傳媒多次問強檢準則無回應

事實上，傳媒多次問到強制檢測的準則，但署方均沒有回覆，直至今日記者會上，張竹君承認，昨日才得知麗晶花園狀況的同時，才公布了這項準則。對於有傳媒揭發才發現麗晶花園第 6 座有傳播風險，被問及衞生署是否有遺留情況。張竹君解釋，自己每一次出席記者會時，並非可將每個確診者的資料全部掌握，不少資料在記者會完結才發現，她對此表示「唔好意思」。

而除已公布的麗晶花園第 6 座、葵盛西邨 8 座等，近日不少市民發現，自己身處的大廈或附近大廈均有多宗確診，擔憂自己居住的大廈有病毒擴散。

《立場新聞》翻查近兩周的確診大廈名單，發現有至少 23 幢大廈錄 4 宗確診或以上，其中只有葵盛西邨 8 座、錦豐苑錦蕙閣及麗晶花園 6 座需要強制檢測，其餘 20 幢大廈是否在強檢名單，仍須視乎個案間有否關連。惟署方自第三波疫情中期開始，已不再向外界公布每宗個案的流行病學關連，因此無法單憑個案數字，得知自己大廈有多少個單位確診，或是否有同一座向單位染疫，甚至無法得知大廈是否需要強制檢測。

23 幢有 4 宗或以上確診的大廈中，其中有 12 幢大廈確診數目達 4 宗，另有 8 幢大廈確診數目達 5 宗，九龍城東頭(二)邨貴東樓錄得 6 宗確診個案，九龍灣麗晶花園 6 座亦有6 宗確診個案。至於葵盛西邨 8 座則多達 22 宗確診個案。

「家庭傳播」與「大廈爆發」大不同

衞生署在早前應對武漢肺炎疫情，每晚發新聞稿交代新個案詳情時，均會詳列每宗個案與其他那些個案有流行病學關連。舉例而言，如今年 7 月 10 日的新聞稿，個案 1391 的資料中，會列出「與個案 1329 有流行病學關連」。

但現時署方提供的資料則只會寫上「與本地個案有流行病學關連」，不會透露與那些個案有關，例如是否同一家庭、同一單位、同一大廈等，因此亦未能知悉相同大廈個案中，互相是否有流行病學關連個案。

由於衞生署不公布每宗個案的流行病學關連，當中部份大廈的確診者亦可能是家庭群組或相識朋友，其傳播便只限於小型家庭群組，與「大廈爆發」的程度截然不同。

《立場新聞》已就有關個案關連向衞生署查詢，暫時未有回覆。

強制檢測推一個月無人被控

強制檢測推行接近一個月，當局未曾公布違反「強制檢疫令」的人數及檢控人數。食物及衞生局局長徐德義承認現時未曾作檢控，但表示強制檢測目的「係想市民去驗，唔係專登去懲罰市民。」他指，私家醫生、醫管局等至今發出逾一萬張強制檢測令，若有市民逾時未有接受檢測，現時會先作提醒，相信他們可能是不方便或忘記檢測，下一步來會有法律行動。

張竹君指，期望透過強制檢測「做一啲係掌握唔到人數嘅地方，」例如歌舞群組等，因此透過強制檢測以呼籲市民「嚴肅對待」，盡快接受檢測。

她續指，以屋邨為例，雖然可以透過派發樣本樽予居民，但不少市民因得悉居住大廈有確診個案，便立即搬走，因此必須以強制檢測，讓曾逗留該處的人都要檢測，但承認「我哋唔會知道住過幾多人，或者探朋友，我哋唔會知去邊。」她補充，若未來得悉有人曾逗留該處而沒有接受測試，會採取法律行動。

梁子超：單幢錄 4 個案毋需擔心 質疑強制檢測效果不彰

呼吸系統專科醫生梁子超指，現時不少個案多由家庭間傳染，認為若大廈有 4 宗個案不需擔心，但若大廈多達 6 宗或以上的個案，則有機會牽涉 4 個單位，但仍需待衞生署公布實際資料才可讓市民安心。

梁子超認為，衞生署設計 4 個個案為指標估計是牽涉當局人力問題，但擔心現時強制檢測的執行太慢，且難以執法，令到措施成效不彰，「有措施同冇措施係冇分別。」他指，市民及政府不應視強制檢測為主要防疫措施，認為只可作輔助工具，最終仍需靠市民「願檢盡檢」。

梁子超指現時麗晶花園很大機會因大廈結構問題造成傳播，「麗晶花園每層樓有 8 個室，如果有 3個個案都係同一座向，統計學上唔係簡單巧合。第兩個個案係八分之一，第三個係六十四分之一機會，3 個單位都係同一座向，已經顯示有垂直傳播風險。」

他指，若政府要求麗晶花園的居民禁足令，形容是「係道德上有問題，」擔心若是大廈結構問題造成傳播，亦即令守禁足令的居民有感染病毒的風險。他強調，禁足令的出現主要因本港化驗病毒的時間太慢，若能加快即日有結果，便無需禁足令。

煮恐懼撚

佢不嬲都係屈開㗎啦
你睇佢d post , 日撚日打稻草人

咁樣都叫屈

樓豬小學畢業中文程度差唔多啦

係 cm果啲人都錯晒

「揭發僅有三幢有被強檢」代表我反對強檢

你做傳媒
向公眾帶出個訊息, 令佢地覺得"哦, 仲有十幾楝可能之後會驗,未知知數"
咁之後政府真係驗, 咁佢地因為事前已知道呢個消息, 咪容易接受左
令市民有呢個心理準備
唔鐘意既屌既就而家屌
到真係驗果時班友就唔會再有氣屌, 因為已經屌完, 有時間俾佢地接受哂
期望管理呀呢樣野叫做
立場幫緊政府做期望管理呀
咁樣唔係支持政府係乜?

你老母，又有手足比人屌到走！

#6 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

咪係 係人睇到幅圖都知咩意思啦
啲人仲喺到死撐

唔怪之得

傳媒既責任係公正報導件事
佢報導得正正常常中立客觀
受眾會點睇佢哋係冇責任冇可能預計、控制到

用啲人既留言反應
而唔係篇文內容嚟批評
根本就係邏輯混亂戇撚柒鳩

因為「僅」顯示該名記者潛意識認為應有更多大廈強制檢疫

但是否能發大到話成間報社有立場，有保留

你睇埋內文
就知唔係咁解
而係相對於政府標準要查廿棟樓嚟比係好少

睇標題唔睇內文就收鳩皮啦

咁TVB NOW都公正架喎屌你

9撚唔搭8
我認為立場哩一篇報導正常公正
如果可以推論到now tvb都冇問題

又係呢條維穩撚
拉

咪推啦 樓主on9

你睇錯啦 我唔係恐懼撚黎 至憎啲恐懼撚幫手維穩 跟政府散播恐懼、再叫人居家14日抗疫 再比政府領功

拉
樓主中文拎U

咪係 怪唔之得咁多祝君安好撚

老老實實
立場都唔係第一次

立場野外露出... .. . . ..

尾巴

立場好多當初前線記者都離職，根本依家應該都受壓力，慢慢由偽黃轉藍，應該注資開始聽話了 ?!

原本想幫你pin 但你拉我

樓豬on撚99又打稻草人 block上一頁啦

唔好同班on9嘈喇 佢地只係識打稻草人同上綱上線 唔係點呃下人

心水清

唔支持就一定反對無中立
你跟陳云學中文？

「僅三廈」 我中立

3萬警違法 僅3人被罰

我中立架 唔係支持黑警受罰架

咪係

比例少所以講僅有就上綱上線去支持
內文講咩又唔睇
同陳云一撚樣唔撚識又扮識

咁似小粉紅, 拉

唔係想話政府處事不對等咩

cctoy又睇唔到

cctoy屌我添啊

散播恐懼即係恐懼撚
即係支持政府

唔好問我邏輯

收皮啦柒頭

不嬲都係驗得多又屌, 驗得少又屌. 無話支持啲咩架wow.
通當支持啲無可能做到既野, 真係香港唔俾任何人入.
最多係你做個時先屌你.

咪撚再課金啦各位

屌你老母

僅三廈公布同僅三廈需要係兩樣野

僅三廈公布係指只有三廈既消息，重點係消息

識唔撚識中文

香港得翻熱血時報先喺香港人嘅報紙

不嬲立場都係話自己嚴守新聞立場，咩人都影包括義士
個立場唔係「你地」個立場，仲未攪清楚